\documentclass[11pt]{letter}


\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{microtype}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{csquotes}



\signature{Alexander Mai\\Simon Vortkamp\\ Florian Schilbert\\Milan Zerbin}
\address{}
\begin{document}
\begin{letter}{Fachschaft Mathematik \\ 2003 L \\ Universität Ausgburg}
\opening{Sehr geehrte Fachschaftler*innen}

Wie bekannt ist es die primäre Aufgabe der Fachschaft, sich für die Interessen der Studierenden der Mathematik einzusetzen.\\ Dies steht auch explizit auf der Website der Fachschaft im Reiter \enquote{über uns} und wir Studierenden wurden in dem neuesten Klokurier noch einmal auf diesen Umstand aufmerksam gemacht.\\
In diesem Sinne ist es die Intention dieses Schreibens
\begin{enumerate}
\item
Darauf hinzuweisen, dass die Fachschaft einen wesentlichen Teil der Interessen der Studierenden mathematischer Studiengänge momentan nicht vertritt und
\item
Vorschläge zur Behebung dieser Verfehlung vorzulegen.
\end{enumerate}
Das Anliegen, das uns am Herzen liegt, ist die offene Unterstützung der Fridays for Future Proteste durch die Fachschaft.
Ein gutes Indiz dafür, wie wichtig den Studierenden hier der Klimaschutz und insbesondere die Unterstützung von Fridays for Future Augsburg ist, ist, dass die Gründung von \enquote{Augsburg Handelt} und den \enquote{Students for Future Augsburg} wesentlich von Studierenden der Mathematik angestoßen wurde. Um direkt nachzuweisen, dass diese Proteste den Studierenden auch wirklich ein großes Interesse sind, liegt eine \textbf{Unterschriftensammlung} bei, die dies klar zeigt.\\
Von dieser Argumentation überzeugt, ist es nun Pflicht der Fachschaft, dieses Interesse der Studierenden zu unterstützen. Wünschenswerte Optionen sind dabei beispielsweise:
\begin{enumerate}[label=$\bullet$]
\item
Information über die anstehenden Demonstrationen in Augsburg auf der Fachschaftswebsite
\item
Bereitstellen von Orten für das Befestigen von Bannern am Gebäude (z.B. Das Fachschaftsfenster)
\item
Präsenz von Fachschaftsvertretenden bei den Demonstrationen
\item
Kontakt und Austausch mit anderen Fachschaften zu diesem Thema
\item
Bildung eines AK Klimaschutz, der solche Aufgaben wahrnimmt
\end{enumerate}
Da diese Punkte natürlich noch sehr vage sind, bietet es sich an, dass wir als Vertreter dieses Antrags bei der konkreten Ausarbeitung in den Fachschaftssitzungen helfen.
Für Rücksprache ist sich bitte an Alexander Mai (alex.m.s@gmx.de) oder Milan Zerbin (milan.zerbin@gmail.com) zu wenden. 

\closing{Wir freuen uns auf die baldige Zusammenarbeit,}
\end{letter}
\end{document}